<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<section xmlns:image="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/image/" xmlns:xhtml="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/xhtml/"
         xmlns:custom="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/custom/">
    <paragraph>
        <strong>Alors que les Assises du médicament convoquées et mises en oeuvre par le ministère du travail, de
            l’emploi et de la santé, vont prochainement rendre leurs conclusions, l’Ordre national des pharmaciens
            (ONP), qui regroupe l’ensemble des pharmaciens de la chaîne du médicament, publie sa contribution en
            relation avec ses missions.
        </strong>
    </paragraph>
    <paragraph>L’ONP a en charge de<emphasize>&amp;nbsp;veiller à la compétence et à l’indépendance</emphasize>&amp;nbsp;des
        pharmaciens, ainsi qu’à <emphasize>la sécurité de leurs actes</emphasize>. Sa contribution met l’accent sur sept
        champs d’action, se déclinant en propositions concrètes, qui visent l’amélioration de la qualité de la prise en
        charge des patients :
    </paragraph>
    <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">
        <ul>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">L’indépendance des pharmaciens
                    responsables des industries de santé,
                </paragraph>
            </li>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">Le signalement des effets
                    indésirables ou inattendus susceptibles d’être dus à un médicament ou à un dispositif médical,
                </paragraph>
            </li>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">L’accès aux bases de données, dont
                    celles anonymisées du Dossier Pharmaceutique en vue de participer à la vigilance sanitaire,
                </paragraph>
            </li>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">La transparence, le suivi et la
                    traçabilité des prescriptions hors AMM,
                </paragraph>
            </li>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">La formation initiale et le
                    Développement Professionnel Continu des professionnels de santé,
                </paragraph>
            </li>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">L’information et la publicité
                    vis-à-vis des professionnels de santé et du public ; les pratiques de visite médicale, officinale et
                    en établissements de santé,
                </paragraph>
            </li>
            <li>
                <paragraph xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">La transparence sur les liens
                    d’intérêts.
                </paragraph>
            </li>
        </ul>
    </paragraph>
    <paragraph>Ce document est téléchargeable sur le site de l’Ordre :
        <strong>www.ordre.pharmacien.fr</strong>
    </paragraph>
    <paragraph><emphasize>« Le médicament est un produit d’exception. Ses enjeux et sa gestion sont différents des
        autres produits. Notre réflexion a porté, dans le cadre de nos missions, sur les compétences et les pratiques
        des professionnels. L’indépendance et les rapports d’influence ont été au coeur des débats, tout comme les
        moyens à développer pour générer les signalements et faciliter l’information pour tous.»</emphasize>&amp;nbsp;a
        déclaré Isabelle Adenot, Président du Conseil national de l’Ordre des pharmaciens. Ajoutant que pour restaurer
        la confiance du public dans le système sanitaire, il est essentiel <emphasize>« de renforcer le caractère
            pédagogique de la communication qui lui est destinée.»</emphasize>&amp;nbsp;Jean-Pierre Paccioni, Président
        de la section B de l’Ordre national des pharmaciens, a quant à lui rappelé que <emphasize>« Les pharmaciens
            responsables des industries de produits de santé organisent et surveillent l'ensemble des opérations
            pharmaceutiques de l'entreprise. Les objectifs de santé publique sont leurs priorités. Leur indépendance de
            décision doit être totale »</emphasize>.
    </paragraph>
    <paragraph>Les médicaments et dispositifs médicaux, dont l’égal accès doit être garanti au public, contribuent
        pleinement aux progrès thérapeutiques et sont source d’amélioration de la qualité de vie.
    </paragraph>
    <paragraph>Les évaluations de leur balance bénéfice/risque doivent être régulières et transparentes, en situation
        réelle d’utilisation, et l’efficience du système sanitaire doit permettre l’accès aux innovations tout en
        garantissant la sécurité due aux patients.
    </paragraph>
    <paragraph>Pour l’ONP, si des améliorations doivent être réalisées, il ne faudrait pas pour autant tomber dans
        l’excès. Le système sanitaire français est sans nul doute un système perfectible mais il a néanmoins fait aussi
        preuve d’efficacité. L’amélioration de la coordination, pour réduire l’inertie, et le renforcement de la
        transparence, pour favoriser l’information, seront d’incontestables axes de progrès.
    </paragraph>
    <paragraph>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">
            <emphasize>L’Ordre national des pharmaciens assure une mission de service public définie par le Code de la
                Santé publique, notamment une mission légale de contrôle d’accès à la profession, qui garantit au public
                que seuls les professionnels dûment autorisés exercent.
            </emphasize>
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">
            <emphasize>Il veille, toujours dans le cadre de la législation française qui lui est imposée, à la
                nécessaire indépendance et compétence professionnelle des pharmaciens. Il contribue à l’objectif de
                protection de la santé publique et ce dans l’intérêt de la qualité et de la
            </emphasize>
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">
            <emphasize>sécurité des soins prodigués aux patients.</emphasize>
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">
            <emphasize>L’Ordre national des pharmaciens regroupe 75 000 pharmaciens, industriels, hospitaliers,
                officinaux, biologistes…. Il est organisé en sept sections, une par métier, sauf la section E qui est
                territoriale (Départements d’Outre Mer). Plus de 800 conseillers ordinaux le composent.
            </emphasize>
        </line>
    </paragraph>
    <paragraph align="center">
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/"><strong>CONTACTS PRESSE</strong>&amp;nbsp;:
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">Conseil national de l’Ordre des pharmaciens :
            Anne Laure Berthomieu
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">aberthomieu@ordre.pharmacien.fr</line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">Tél : 01 56 21 35 90</line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">Presse&amp;Papiers : Catherine Gros – Sophie
            Matos
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">catherine.gros@pressepapiers.fr –
            sophie.matos@pressepapiers.fr
        </line>
        <line xmlns:tmp="http://ez.no/namespaces/ezpublish3/temporary/">Tél : 01 77 35 60 95</line>
    </paragraph>
</section>
